屏東縣財稅局：房屋、地價、牌照稅都可申請電子稅單 | 聯合新聞網	
2023-11-07	
https://udn.com/news/story/7243/7558170	
屏東縣政府財稅局表示，為更便利民眾收受稅單，地方稅之房屋稅、地價稅、使用牌照稅稅單已有提供寄發電子稅單服務，民眾可向該局申請依指定的E-mail信箱接收電子稅單，避免遺失或沒收到稅單的困擾。該局進一步說明，民眾可利用自然人/工商/金融憑證、已註冊健保卡或行動自然人憑證登入地方稅網路申報作業網站之線上查繳稅及電子傳送服務；或至該局官網申請以電子方式傳送繳款書。申請成功後，每年會收到稅單之E-mail電子稅單通知，自行掃描稅單上的QRcode即可線上繳稅，非常方便。該局特別提醒納稅人，申請電子稅單須在稅單開徵之2個月前提出申請，才會收到當期開徵的稅單，逾期申請者，自申請之次年期才能開始適用。▪ 「存款All in」買房值不值？ 網嘆：再猶豫連機會都沒有
 ▪ 台灣人超愛買房？10年來房貸金額大增4兆元
 ▪ 多國房市連環爆台灣卻很穩 銀行老總認為台灣做對兩件事
 ▪ 交易量增房價將漲？李同榮：五大理由空頭才要開始
 ▪ 月租近21萬、1坪破4千 東區酒店式公寓租金創高價